**source:** http://thealexandrian.net/wordpress/17349/roleplaying-games/hexcrawl-part-6-watch-checklist

**title:** Александрийский Hexcrawl, ч.6: Контрольный листок вахты (перевод)

![](http://pnprpg.ru/wp-content/uploads/2016/01/the_alexandrian_hxc2.png)

Это — шестая часть цикла переводов материалов из блога [TheAlexandrian.net](http://thealexandrian.net), посвящённых практикам [Hexcrawl](http://ru.rpg.wikia.com/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B).

- Оригинал статьи вы можете найти [перейдя по ссылке](http://thealexandrian.net/wordpress/17349/roleplaying-games/hexcrawl-part-6-watch-checklist).
- С общим списком наших переводов [Вы можете ознакомиться здесь](http://pnprpg.ru/translations/).

<!--more-->

---

Этот "контрольный листок" сводит воедино всё ранее изложенное, для упрощения работы с процедурами Hexcrawl.

Просто пробегайтесь по ниже приведённым пунктам каждую вахту, в течение которой герои ваших игроков продолжают движение, и эта процедура позволит вам превратить муторную hexcrawl-возню в комфортное скольжение по пространству игры.

![](http://i.imgur.com/5s2dG4X.png)

---

### 1.Определите текущее направление движения героев
[См. часть 3](http://pnprpg.ru/blog/2016/01/22/thealexandrian-hexcrawl-p3/)

### 2.Блуждают ли герои?
Если группа путешественников не держит путь относительно какого-либо выдающегося ориентира или не движется вдоль естественного/искусственного пути, сделайте проверку Навигации.

Если группа провалила проверку и заблудилась, определите новое направление движения по веерной диаграмме (cм. ч.3).
Если они уже заблужились ранее, также измените направление, но учтите, что оно может отклоняться только вправо.

### 3.Проверка событий и встреч
Определите момент события/встречи в пределах текущей вахты *(бросок 1d8 x 30 минут от начала вахты)* и произведите соответствующие броски на вероятность встречи, если Вы не произвели их ранее.

TIP: If encounter occurs before last half hour of travel, use travel by hour to determine progress before the encounter occurs, then jot down the number of hours left in the watch.

> **Совет:** Если события произошло ранее последнего получасового отрезка вахты, запишите количество оставшихся (до конца текущей вахты) часов.

### 4.Реальная пройденная дистанция
Бросьте 2d6+3, разделите на 10 и повторно умножьте полученное число на эталонное значение дистанции, которую должна была пройти группа за вахту.
*(конечный результате этих вычислений и будет "реально пройденной дистанцией" — прим пер.)*

Сделате проверку Навигации, в том случае, если герои захотят сами определить пройдённое расстояние.

> **Совет:** Если текущая скорость движения группы ожидаемо приведёт её к выходу из гекса где-нибудь в середине вахты, и это, в свою очередь, приведёт к заметному изменению типа ландшафта, расчитайте среднюю дистанцию преодолеваемую группой за один час (1/4 вахты). 

> Затем, когда группа достигнет края гекса, отметьте количество затраченных героями часов. После этого, опишите ландшафт нового гекса, рассчитайте новое значение реально пройденной дистанции и продолжайте отмечать продвижение группы как обычно.

---

### Дистанция внутри гекса

##### Учтите, что:
- Группе героев потребуется пойти 12 миль, чтобы пройти гекс насквозь, и покинуть его через одну из трёх противоположных точке входа сторон.  
- Группе также потребуйте пойти шесть миль, чтобы покинуть гекс через одну из двух ближайших к точке входа сторон (через левую или правую).  
- Изменение направления движения внутри гекса приведёт к тому, что группа пройдёт на две мили мили больше.

### 6.Выход из гекса
- Определите новый для группы гекс, исходя из (не)изменившегося направления движения группы;
- Если группа блуждает, сделайте проверку Навигации, чтобы понять
осознають ли герои свои блуждания;
- Если герои осознали блуждания, они могут попытаться повторно сориентироваться на местности;
- Если попытка ориентирования неудачна, определите для группы новое направление движения, согласно веерной диаграмме (cм. ч.3). 

> **Примечание:** Использование компаса автоматически сбрасывает прогресс броска по диаграмме, даже в том случае, если герои не знают что заблудились.

*Продолжение следует...*

[© TheAlexandrian.net, 18.06.2012](http://thealexandrian.net/wordpress/17349/roleplaying-games/hexcrawl-part-6-watch-checklist)
